[工程撚-工料測量］fg問我盡答

各位surveying fresh graduate, 眼見呢星期咁多年青人上街爲香港，守公義，灑熱血。我覺得我地年長既都有責任係職場上去幫後生既師弟。

所以各位QS同學/師兄弟有問題可以問下我，我盡力解答/問下其他朋友

同時歡迎大師兄們係呢個post 幫手解答令答答更加詳細。多謝

自我介紹先，測量行做左三年。

保障自己同大家 盡可能吾好晒全名啦，用其他同音/頭一個字就算啦

Sorry for 都吾係識好多就黎開post ,排版鳩到七彩

想問下哩家hd fg市價有幾多到？

Consultant 12-14K到
Contractor 17-19k
大果幾間mc 18到
Sub con 再多小小

我都係QS，眼見今年請少左好多intern....

有幾個同事Sick leave，hr 照一般情況做，

但好多公司都冇特別話支持反修例

但前幾日睇其實師兄講（柚你）話邊個冇番炒邊個
吾知真定假，問過入面既老友 佢都吾知

絲打 講多小小交流下？

Intern 表現一年鳩過一年吾爭氣有咩計

Lm

上年CBRE 請10幾20個，今年請得8個。。。
戴德梁行有覆我email，但上年有ching做過，4000蚊一個月每日都碎紙，坐，同落樓下買咖啡，所以我都冇做。
表示自己依家係Contractor公司做緊intern，上年暑假都係翻依間

Hd intern 仲慘 一陣返去入data
你degree 應該好好多
Intern 做啲野係悶啲，
不過如果唔係得罪人通常都請返你做全職

打錯，日日返去入data

絲打可以嘅話分享下
大家一齊學多啲野

師兄 講多啲 交流下？

同事都話個市唔好

係，公司啱啱中左兩單大既先請我
勁好彩

爭係得hd係咪唔夠做？
無牌hd仔做5，6年人工有幾多？

睇你係想去consultant定contractor,

Consultant好多時都淨係會叫hd 做Mians /measurement team

Contractor就睇你經驗多啲，慢慢儲返黎

唔係掛 QS 都好做

你睇我好，我睇你好啦

師兄邊一飯

係咪最好入training school？
我有兩間大consultant offer

介唔介意講邊兩間，
Consultant主要睇你考唔考到牌/想唔想考牌
唔想/覺得自己考唔到再見你落大判啦

我唔係呢行。但朋友係。失業中

多唔多落site?
唔想落site係咪得consultant 簡

Consultant 都係好少落一次，一個一次半次，cert IP 睇work done 果啲先落，其他時候都係office.

題外話，有啲好撚小人既腦細會覺得你site visit 係去爽， 吾會想你地落太多既吾落又點做？

Contractor 好多都直頭係site office, 有啲好小小就會係附近租個office 坐。

有睇過潮文既 心態會輕鬆小小
祝師兄見工成功啦

最top嗰幾間
其中一間係training school

RLB啦 係top consultant挨返幾年 出到去乜都唔怕架喇

好吾建議去炮台山綠色果間
腦細出晒名度叔小家

Qty, rate formed part of contract
計番200$俾佢 再帶番去summary
再計番correct sum 同form of tender 到差幾多計番% %apply to all bills eg PC sum 果啲

師兄行內人會吾會可以分享多啲
一齊學下野 交流下

唔係炮台山

提下你姐
個fd日日屌晒鬼
福利又差
伏中伏

觀塘近海濱果間都吾錯幾好
但hd 就measurement team

R撚b 就出撚名 去到就去

不過吾棍考牌就直接去判啦
大把fd去判頭搵仲多錢

吾你老母咩
吾撚夠未

不過吾想考牌就直接去判啦又打錯字

打開
細佬會留意留

想問如果讀銜接學士學位 認受性高唔高(eg poly speed)?

唔係同行
不過次次開會都係見rlb班人架喇
乜鬼project type都有佢地份

最緊要係hkis rics 認你俾你考牌就得

出到黎係有同無既分別

好少會話鳩你野雞大學 係degree 就得

有心想壓價先會話你大學吾出名又剩

諗好做邊行未

gp要求先最撚高

唔該晒師兄
如果而家先搵intern會唔會太遲

龍頭大佬黎

揀左bs

Never too late,

搵間好小小既啦

有冇心水推介

s 需要都係有架

問下啲師兄師姐啦

Bs 都有佢既需求係到
打撚錯晒

MC Consultant 咩都send 啦

搵工就好中出咁

出左一炸出去

無黎果下就開始薦

但吾係咁建議去fitting out /specialist

太專 難啲出番黎
不過好耐都搵吾到，有就做啦
熄左燈一樣既姐
同埋intern又吾係full time

聽講Arcadis走咗成team人
宜家啲job係Rlb接多？

cushman capital marketing intern其實有咩做? 其實係唔係做返valuation好d? (但其實好怕返d好悶嘅工, 同埋capital marketing係中環果間返,係咪d廢廢departmenth先係果面返?@@)
利申真係乜都唔識(尢其行情) 唔好怒屌 ;(

Gp 吾係幾識wor
果啲fd一係qs 一係bs

Gp 四隻手數得晒

好少成team 走既
除非個team leader 轉公司 成個package 咁轉囉

Gp investment 果邊就有，QS多數team leader 自己走掉低啲細既係公司俾人接

Consultant唔洗落？

有冇介紹

rics FM stream 點考架
有冇fm surveyors ？

判頭有咁多錢請人咩

Poly U咁勁

DEVB 係乜

今年part time 重interview 緊

我唔識 聽到poly好似好勁

我uclan

乜黎

少

搭單想問下4大係邊幾間

第一步其實係check返份tender本身既Conditions of Tender

一般Conditions of Tender都有講到個tender既遊戲規則係點, 包括會唔會有arithmetical checking同埋有arithmetical error會點樣處理

份份tender處理手法可以唔同, 但常見都係同樓上quote左個份technical circular (for 政府project tender)處理方法類似

首要條件係Tender Sum (on Form of Tender)不變, 然後將Tender入面累積既error化做 percentage adjustment applied to unit rates, 令到D unit rates可以正確反映返個Tender Sum (私人job一般會連同Best Offer Discount一齊處理)

至於具體去到一個arithmetical error到底係keep返amount而去改個rate, 定係keep返個rate而改個amount 就好睇QS既判斷, 唔係咁容易一概而論

IVE 好多人都讀呢個
或者RMIT

係咁賣呢兩間

受緊苦既同學分享，同我既所見所聞

老細出名小家，孤寒，點樣都壓你價。

成日吹自己top 5 又吹自己係香港背景，唔似top果幾間係外資
第間行都知佢啲仆街野

Hd 只會叫你做maintenance,因為degree 唔肯做呢啲野，但做呢啲好遠再上，考牌都難。 一世留係到就一世做mains。 但老細又永遠覺得mains 啲人好得閒成日想俾啲手尾佢地跟，chur盡120%

考牌支援好少，係咁話自己有study allowance,但得果3000$仲要夠一年先可以攞，下年先派姐係兩年先3000$

Ot就係應份唔好問
補水方面，唔理到幾點，過8點有50$飯錢..ot到第日都係50$top果間多過佢多多聲

同埋聽聞啲阿姐會針對另一team 啲人 排斥異己，投訴第team 啲人 落果team 阿姐面。例如投訴食野，傾計，禁電話。。

Local degree 好少人會入去啦
無咩人願意入，去晒top 果幾間

另外，同學話 佢上年同今年都統一左hd 出價13K
Cheap cheap

R撚b
Arcad屎
C&B
Ae襟

拋磚引玉

希望多啲人討論

吹下學術野又好 行情又好 想轉工問下咩料又好

觀塘唔係仲有一間咩 wtp？巴打點睇？

好細間架炸

有係入面做過既師兄歡迎指正

聽講學費好貴

4大好d?

你地就好啦有10000億人工島起

比你考到ms maintenance surveyors
心都甜

呢行就嚟收皮 大家唔好入了
好多firm都cut人

間公司好似麻麻 唔quit?

有個走左啦，另一個fd搵緊工佢話等夠齊頭兩年先走 cv好睇啲

係好撚貴多謝16萬 兩年8個月讀完

會！

CBRE都好多，同Aegis

多數啲人走左就唔請番人 啲野叫同事分左佢

可唔可以用番唔字 睇得好辛苦

唔

又水人轉行想獨吞10000億

吾您老母

多謝師兄幫手推post

啲QS人工咁低

都係多得啲呢類柒頭老細開開埋埋咁多細行

搞到成個行業惡性競爭賤價bid job

做QS一定唔好做埋D垃圾細行
人地大行做完幾年狗都叫做考到牌
細行嗰D真係做來都冇乜得着，
接觸嘅project又比人少

我都係surveying
不過係building surveying

知吾知maintenance surveyor 點考？

您講緊housing 個個定係咩？
Housing要 chartered 左先入得
佢要chartered 係bs division

系，mrics bsD 可否考？
本人利申不是mrics

gp 可以互認

你考左mrics 再去入hkiS ，
你上cpegroup 睇case

oversea QS 去master in GP PD

咩環境

識cpe 西利呀c Hing

除左speed 同reading , 重有強大的百名盾佐佐享阝cpe grpup

好多呀叔進修

我只系知道政苦maintenance surveyor 60k 每月

印紙考牌仔

師兄邊到出身
可否分享多啲
齊交流

番工有啲悶

CD Rom 一名
睇升學齊仆街出身

若缺齋

會唔會幫公司買油漆?

唔怪得識多top up degree 野啦

有冇玩bim ?

有讀過。功課叫bs 朋友幫我畫

有個bsi 同hku 合作共修班。bim

最驚就畫圖 難到hihi

好似要mhkis 先得 btw系您老母

做緊body shop ws2
出面好似mama地個境
Building surveying 人地拎civil building study都做到
但我地未必做到人地既嘢
好似係 有錯請指教

我都係

空間感差畫左好條走廊 俾人屌晒位

係香港讀返個master of science in construction project management 得唔得？

你想hkiS 就吾好啦
ciob cabe 相對易，

入hkiS 正正經经本地local

當初唔夠分入本地survey undergrad, 咁諗住係香港讀返個master 攞個mhkis

上hkiS accredited master or undergraduate , 睇自己想追求什麼？

再上hkiS APC handbook 同 睇 CPD
hkiS 有份什麼力量magazine

lecture話坐board 會問。

考政府工要mhkis

全港最大測量師行 （qs)
Fg 12k
今年加左有 12.3k
考到牌 29k
每年加人工400$
今年差少少 都有$300
10點收工
5日工當6日工番

Happy life

邊間

藩林，吳王 ？

邊間多靚仔靚女

QS真係咁好咩

咁慘

博人政府
考surveyor 只係第一步 ap係final boss

有冇師兄聽過VTC 個 Thei BS 好似可以考到牌

好似未有成功例子
你part time 畢業夠鐘行mature route 。

靚女去晒gp bs la

R撚B?

可以笑的話不會哭啦

你估我地係從小立志要建設香港咩

搵兩餐姐

MTR qs 好唔好？

佢應該係講緊hd
據我所知degree唔係
上連登勿認真，有啲人特登唱衰自己嗰行

吹衰自己果間都有啦

理應問part time surveying QF4 有乜好推介？

mtr career 有請QS ？

完全未聽過。

property development surveyor 系列？

應該係

大學 career talk 已經收左一批人

外國讀完qs 返黎果d咪

自行參透悟性

求救 想問下Highways SOQ interview多數會問D咩

想問polyu speed surveying interview問题

QS做乜？

R撚B Hidip fg都15.3k呀舊年

咁邊間最大？

其實rlb都係咁走人

巴打喺入面做？環境氣氛點
今年請好多人喎

請左幾年啦 一年請得3幾個

好唔好就睇team 有啲幾好 有啲做到日日OT無收工
請好多人其實咪因爲好多人走
不過好多fg都係攞左offer先 到時有好工又reject

rlb training好 行內係top，仲有工好得過佢
𣎴過fg入唔係會rotate咩 個個都試過要ot做到十點幾咪公平

有啲人prefer 高啲人工/唔想日日OT
同埋又唔係真係training好好多 (個人覺得)
上年passing rate 同出面其實差唔多

Rlb無rotation 所以真係睇你好唔好運 派唔派到好team

小弟fg番左一個星期 因為請左16號 結果比人炒左 垃圾工程公司

邊間？

開名傾下？

其實有冇得問派咗去邊team架 hr會唔會答
我網上睇好似話有彈性上班時間，幾好

巴打有冇聽過其他consultant arcadis wtp aecom？知唔知入面環境係咪同rlb差唔多 定再衰啲？

可以試下問 但HR未必答(有人問到 但都有人問唔到)
R記應該就無彈性上班時間
(雖然好多同事都自制彈性上班時間 利申 我都係)

無做過其他幾間唔清楚佢地點啊

細公司開名一定知係我

咁free 有得自制 但駛唔駛同supervisor講聲

上次去rlb行好遠 好似可以喺九龍灣搭shuttle

推

rics FM 有冇巴打考過？分享下

山卡拉

大判？

咩公司咁彈性？

睇你team leader
我個個就講到明自己執生 唔好太離譜就ok

Arcadis而家好似係講到明彈性上班時間

搞到次次10點鐘先call到佢地

推，係咪要狂溫書

SOQ應該唔難掛

qs係咪去每年個ceremony 拎左張cert就係chart左？
依家RLB，Arcadis，有牌C+3大約幾錢人工range?

有啲就好好人無所謂
有啲人就攞住張record sheet 逐日同你計遲幾多分鐘

幾間大consultant都彈性 rlb咁落後 office又唔就腳

聽講遲到要請ANNUAL 一啲彈性都冇

睇你team leader 搞唔搞大佢啦
揸正黎做其實要

狗閪公司：Appraisal 你就知味道

有冇qs intern 可以推介下？

請晒人啦

諗緊下年呀

廠公司黎 A字行頭

QS 考個d牌好難架？

mech仔做緊fm
想讀poylu個fm master

R
A
C
W
T
B
點睇呢幾間

做bs嘅人真係慘，錢又無女又無
qs雖然都好低人工，但起碼qs個邊有d女

Bs 應該搵多d。bs都可以溝QS

大家起薪都係得14k咋
返工地方都唔同，一個係地盤，一個係office，點溝啊？

我有朋友做工程好似唔止

唔係喎 bs都要返office 做野

4000蚊做full time？
每日得兩百蚊？

有女？畢業收入咁低都飛鳩你啦

Intern ahh， Full time點會

係阿～survey真係好撚低人工
諗唔明點解仲有人報

bs還bs office
qs還qs office
唔同地方

咁intern都有分pt ft
你返足日數計月薪咪ft

Site office 。我都係聽fd講。我唔係呢行

咁就ft啦。。。。垃圾架戴徳梁行。。。
我依家依份煙腸都有萬二一個月，又學到野
係忙左啲，又要翻長短週，但學到好多野

咁就值得

地盤14k intern ?

QS

我得12000姐 14k不是我

咁低 邊間